譚惠珠：禁蒙面法為政府提供工具助公眾移除黑色恐怖

基本法委員會副主任譚惠珠表示，《禁止蒙面規例》生效只有2日，難以評估立法的效果，她指，香港亂況已出現4個月，不可以靠一條法律止暴制亂，認為今次立禁蒙面法，可向政府提供多一個工具，協助公眾移除黑色恐佈。

譚惠珠在本台節目《千禧年代》表示，現時已有首宗被檢控的個案，可以測試各方對法例的理解，她相信，政府已估計法例實施後會出現反彈，但不想年輕人被捕的情況持續下法，認為以往年輕人可以在家長和老師不知情下，蒙面參加集會，在訂立禁蒙面法後，年輕人不能蒙面，可以收到阻嚇作用，希望透過首宗案例的處理，把有關訊息傳開去。

被問到新法例會否剝奪想參與集會但怕公司秋後算帳，以及如想隱藏身份集會的性小眾人士的權利，譚惠珠建議，有關人士不要戴面罩集會便可。譚惠珠表示，當行政機構認為有行為危害國家安全的時候，都會以行政當局為主體，法庭考量相關訴訟時，亦會考慮政府所出的限制是否與自由人權保障相稱，以及有否合理辯解，又說，其他國家和地區都有訂立禁蒙面法的經驗可參考。

依家既政府既弱點係咩？係冇公信力！！！所以呢個政府講咩都好，都會受人質疑！！所以文宣要focus係緊急法帶來既“經濟危機”，市民就會buy！！

之前幾單新聞：
1）中國向香港借4000億美元唔還，滙控CEO辭職
2）8月份香港銀行的港元存款總額急跌1,110億元
3）8月本港零售銷貨總值按年大跌23%
4）近日atm排長龍，甚至冇錢
5）逾一成ATM受損不能運作，中資銀行成為示威者目標

呢的都係“經濟危機”既先兆！！
政府緊急法會令行政機關有無限權利，市民既財產隨時被凍結、沒收，而且政治前景未明，《緊急法》恐嚇走外資，令香港玩完。
只要廣大既市民認為信心危機，要提領現金換美金保平安，銀行體系唔夠錢...外資沽空港股...港幣被拋售...成個經濟可能好快收皮......然後部分銀行可能就會call loan...部分中國企業無法償還債務，就會引起一連寸反應，將香港既金融炸彈引爆，然後波及內地，繼而全球。中共肯定無法承受，而港共面對國內外商家同財金官員既壓力，相信會好快跪低...

我地呢個禮拜做d咩，就係要廣泛文宣帶出一個信息，同全香港人講，同全世界講，政府緊急法即將引爆經濟危機，係焦土既選擇，後患無窮，大家可能要適當處理自己的資產！！同埋將五大訴求同經濟復甦掛勾，有左普選制度，香港係一個更公開，更公平既自治地方，大家就會有信心投資！大家唔好比緊急法嚇到，被政府帶風向，大家focus太多係蒙面法，私了，裝修，呢個緊急法既經濟炸彈大家要識得用！！

呢條廢老D 嘢唔洗post

我覺得成個香港有一個人塊面係好需要矇左佢
嗰個就係譚惠珠

為政府提供工具製製造白色恐怖